（烈女很怕死）廿年歌迷致楊千嬅 如果可磊落做人 你會更吸引

作為近廿年的楊千嬅歌迷（好老啊），有資格出聲吧。
究竟割還是不割？

不割，因為是在6月15日第一位同路人犧牲時，在IG post了「RIP」悼念。
暫不割，因為她昨天的聲明都只是表明自己不是港獨吧，五大訴求也無關港獨，所以她這樣表態也是可以接受？因為她現在大陸開巡迴演唱會，才不得已要表態？

割，因為那個「RIP」post，已經收回了，自我噤聲了。
割，因為她的聲明是給極權的一方示忠，離棄香港的雞蛋。而這聲明，貫切她一向「世界女」的性格，寫「深愛中國」之餘不忘加返句「深愛香港」，可惜，不討好。

其實割不割，都不是重點。
與其說對這些示忠的歌手憤怒，我是失望居多。
為什麼要向極權示忠，離棄香港的雞蛋。
為什麼這麼多二線的歌手都敢為香港發聲（看看鍾舒漫、Kendy、藍奕邦），但一線的，卻是最沉默的一群。

而且不應今天才失望。
大家也不是今天才知她奶大陸吧，向老兵致敬、返大陸拍綜藝被牛撞到飛天，根本不應對她有過大希望，一開始就應該失望。
「如害怕煩惱，為何期望太高」

在大陸這種要藝人噤聲、表態的風氣，她選擇了表態賺錢，也沒法了，希望她自己不要完全埋沒自己良心好了。

再加上楊小姐的微博和正向的IG ，大量內地粉絲對她的表態表示支持，又狂貼五星旗，我就知她選擇對了。
去吧，去和你的志明三人組賺你的人民幣，我會和其他香港歌迷，繼續與香港站在同一陣綫，守護至最後一刻。
但希望你謹記：
「如果可磊落做人 你會更吸引」

PS. 1. 我問一位楊千嬅的內地歌迷，怎看她的表態。他說楊千嬅表態，他沒有開心不開心，他也不明白為何有些歌迷這麼開心，他只是想聽她的歌，政治不影響他聽楊小姐的音樂。
我也很想回到以前，聽歌就是聽歌，根本不用理會歌手是什麼立場的時代。
「算了吧 算了吧 別唏噓
教往事 教愛恨 隨風去」

PS. 2. 丁生，請你繼續同你老婆北上拍多d節目，但希望你唔好再比佢比牛撞飛。

補link

事實上人地係care大陸歌迷多過你

佢第一次del po時佢老公打過呢段文字

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

楊小姐，留响內地好好生活，不用回來了。

香港再沒有志明與春嬌

上次原本係覺得丁子高推佢去Del RIP再搞一堆垃圾聲明
至少嗰個時刻會出 RIP 嘅人 應該仲有一絲良知？
不過無謂自己呃自己 嗰個心口掛住個勇字嘅人已經死咗
世紀末嘅鄰家少女 千禧年代嘅烈女 只係一堆假象

《最後的歌》嗰種世界末日來臨嘅感覺
我諗成千上萬喺前線嘅年青人食gas時
比起楊千嬅你更清楚

扮委屈啫

我覺得丁生好差

朋友係佢公司做 話佢真係俾人搞

點搞法先

嫁錯郎啦

食屎啦烈女

事實證明楊千嬅由始至終都係一件垃圾

佢鐘意有乜計

其實唔難諗到

人瑞

佢之從紅左就好仆街, 又串.

佢呢單野如果企硬支持返香港人，其實可上神台。
可必為左勉強搵RMB去奶共。對共而言，你連3線明星都唔算。

未奶共之前開聲講64 反23條 撐陳太
依家

同伴的決裂 感情的斷絕
希望的破滅 交疊地浮現片段
一個夢 只是一個夢
請讓記憶 葬於公元前

華麗的殞落 哀艷的配樂
感動的閉幕 等待大時代降落
不快樂 之後很快樂
撕掉昨天 再寫新段落

好驚有一日eason會出post

有人話d星係被迫............
其實都有好多星選擇唔出聲，繼續做自己嘅工作
唔理黃藍政見，點解有一班人會出黎表態，呢d已經係良知問題
可能有人會反駁，佢搵嘅錢唔係養活佢自己，後面仲有一班台前幕後會受影響，但佢選擇奶共果陣，咪就已經係代表佢放棄香港歌迷，作為一個香港土生土長明星，係香港出道20幾年，唔係呢班香港歌迷，佢會有今日咩？香港d歌迷唔係真金白銀支持佢架？
佢咁做咪又係有為自己利益，唔好講到佢地聖人咁啦